---
title: "Impressum"
date: 2017-11-04T19:23:05+01:00
draft: false
weight: 110
---

"Verantwortlich" nach § 5 TMG / § 55 RStV:    

Martin Dosch    
Email: spam-xmpp[@mdosch.de]     
XMPP: [info@mdosch.de](/invite/#info@mdosch.de)    

### 1. Haftungsbeschränkung    

Die Inhalte dieser Website werden mit größtmöglicher Sorgfalt erstellt. 
Der Anbieter übernimmt jedoch keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit 
und Aktualität der bereitgestellten Inhalte. Die Nutzung der Inhalte der 
Website erfolgt auf eigene Gefahr des Nutzers. Namentlich gekennzeichnete 
Beiträge geben die Meinung des jeweiligen Autors und nicht immer die Meinung 
des Anbieters wieder. Mit der reinen Nutzung der Website des Anbieters kommt 
keinerlei Vertragsverhältnis zwischen dem Nutzer und dem Anbieter zustande.

### 2. Externe Links    

Diese Website enthält Verknüpfungen zu Websites Dritter (“externe Links”). 
Diese Websites unterliegen der Haftung der jeweiligen Betreiber. Der Anbieter 
hat bei der erstmaligen Verknüpfung der externen Links die fremden Inhalte 
daraufhin überprüft, ob etwaige Rechtsverstöße bestehen. Zu dem Zeitpunkt waren 
keine Rechtsverstöße ersichtlich. Der Anbieter hat keinerlei Einfluss auf die 
aktuelle und zukünftige Gestaltung und auf die Inhalte der verknüpften Seiten. 
Das Setzen von externen Links bedeutet nicht, dass sich der Anbieter die hinter 
dem Verweis oder Link liegenden Inhalte zu Eigen macht. Eine ständige Kontrolle 
der externen Links ist für den Anbieter ohne konkrete Hinweise auf Rechtsverstöße 
nicht zumutbar. Bei Kenntnis von Rechtsverstößen werden jedoch derartige externe 
Links unverzüglich gelöscht.

### 3. Urheber- und Leistungsschutzrechte    

Eigene Inhalte werden unter CC BY-SA veröffentlicht, davon ausgenommen sind als 
Zitat gekennzeichnete Stellen oder Beiträge in denen ausdrücklich auf eine andere 
Lizenz hingewiesen wird.

Die Darstellung dieser Website in fremden Frames ist nur mit schriftlicher 
Erlaubnis zulässig.

### 4. Datenschutz    

Durch den Besuch der Website des Anbieters können Informationen über den Zugriff 
(Datum, Uhrzeit, betrachtete Seite) gespeichert werden. Diese Daten gehören nicht 
zu den personenbezogenen Daten, sondern sind anonymisiert. Sie werden ausschließlich 
zu statistischen Zwecken ausgewertet. Eine Weitergabe an Dritte, zu kommerziellen 
oder nichtkommerziellen Zwecken, findet nicht statt.

Der Anbieter weist ausdrücklich darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet 
(z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen und nicht 
lückenlos vor dem Zugriff durch Dritte geschützt werden kann.

Die Verwendung der Kontaktdaten des Impressums zur gewerblichen Werbung ist 
ausdrücklich nicht erwünscht, es sei denn der Anbieter hatte zuvor seine 
schriftliche Einwilligung erteilt oder es besteht bereits eine Geschäftsbeziehung. 
Der Anbieter und alle auf dieser Website genannten Personen widersprechen 
hiermit jeder kommerziellen Verwendung und Weitergabe ihrer Daten.

### 5. Besondere Nutzungsbedingungen     

Soweit besondere Bedingungen für einzelne Nutzungen dieser Website von den 
vorgenannten Nummern 1. bis 4. abweichen, wird an entsprechender Stelle ausdrücklich 
darauf hingewiesen. In diesem Falle gelten im jeweiligen Einzelfall die besonderen 
Nutzungsbedingungen.

Quelle: http://www.juraforum.de

